夫面臨65年最高監禁 指失經濟支柱 胡慧中司機傭人傍實 愁爆買餸

夫面臨65年最高監禁 指失經濟支柱
胡慧中司機傭人傍實 愁爆買餸

【踎低揀菜】
胡慧中昨日前往灣仔街市買餸，挑選有機菜時還不顧儀態蹲下揀選，女傭在旁邊睇實。DV圖片

民政事務局前局長何志平去年尾在美國被判貪污罪成，面臨最高監禁65年的判決。何志平妻子、息影女星胡慧中日前為老公撰寫求情信，並指家中頓失經濟支柱，要尋找工作維持生計。不過《蘋果》昨日發現胡慧中到灣仔街市買餸，見她仍然有司機、傭人傍實，但就不時眉頭深鎖，被問及丈夫判刑時會否到美國，她即掩嘴抱怨：「你做乜難為我啫？」

相關新聞：【蘋聞重溫】何志平醫眼疾贏岳母歡心

何志平貪污及洗黑錢案，將於美國時間下周一判刑，正憂心判決的胡慧中，依然盡力擔任母親角色照顧獨生女。《蘋果》昨日發現胡慧中親自到街市買餸，也是她撰寫求情信後首度現身，不過胡慧中一臉愁容，更經常不自覺地緊皺眉頭，似乎為丈夫即將判刑擔心不已。

胡慧中在昨日下午2時許，乘坐七人車離開花園道寓所，直駛灣仔街市，穿上藍色大衣及戴上黑超的她，在女傭陪同下先後到蔘茸海味舖及雞檔買食材，之後再到菜檔選買有機蔬菜。胡慧中在揀選蔬菜時才脫掉黑超，還蹲下來專心地挑選，付款後就吩咐女傭將蔬菜先拿上車，然後她自行到魚檔買魚。這時胡慧中的司機發現有記者拍照，他即拿起手機反拍記者，胡慧中隨即戴回黑超，並走入雜貨舖購買雜貨。

【獨自買魚】
買完菜後，女傭先行離開，胡慧中自行到魚檔買魚。

【戴番黑超】
胡慧中發現記者後，即戴上黑超繼續買餸。

【急急閃人】
胡慧中買餸後，即由司機駕駛七人車離開街市。

「做乜難為我」

記者上前問胡慧中可有擔心老公案件的判刑？胡慧中未有回應。再問到有人拒寫求情信，可覺得人情冷暖？她依然未有回應，更趕快付款離開。再追問到她會否到美國聽取丈夫的判刑？胡慧中掩嘴說：「你做乜難為我啫？」至於是否會復出工作維持生計？胡慧中繼續封嘴，未有回應便匆匆上車離開街市。

相關新聞：【一炮而紅】文藝少女變打女

《蘋果》記者之後訪問相關店舖員工，雜貨舖員工透露胡慧中買了米，而魚檔員工就指胡慧中花了80元買東星斑，問到胡慧中是否經常光顧，魚檔員工表示：「都多嘅。」至於有否見過何志平陪太太前來買魚？員工表示：「咁又冇喎。」並大讚胡慧中「幾好人」。

胡慧中80年代來港發展，當時拍攝的《霸王花》系列，成為她的代表作。資料圖片

何志平將於下周一判刑，妻子胡慧中相當擔憂。資料圖片

胡慧中日前為夫婿撰求情信，指何志平94歲的母親一直盼望兒子早日歸來。資料圖片

下周一判刑

何志平去年12月初在紐約聯邦法院，被裁定5項貪污及2項洗錢罪成，將於美國時間下周一判刑，7項控罪的刑期如分期執行，有機會面臨最高被判監65年。日前辯方向法庭提交判刑陳情書，要求法官以何志平已還柙16個月的「已服刑期」為判監年期。
辯方日前向法庭呈上149封來自不同界別的求情信，不過昔日上司董建華及建制黨派大員均欠奉。排首位的是胡慧中以中文手寫的五頁求情信，她指丈夫放棄過百萬美金年薪的醫生工作投身政府，是為實現服務社會理想，又提到何志平昔日免卻基層老婦醫藥費、山區義診故事讚揚何為人，更形容何志平是「現代世間罕有、幾乎絕種的君子」。

胡慧中提到家中有94歲的母親苦候兒子回家，失去丈夫這經濟支柱後，她也要尋找工作機會，來維持生計。求情信也指有朋友拒絕為丈夫求情，並透露他們認為何志平「落難」、「再沒有可以利用的價值」。

採訪、攝影：娛樂追蹤組

下一則
下一則
【蘋聞重溫】何志平醫眼疾贏岳母歡心

【蘋聞重溫】何志平醫眼疾贏岳母歡心
【一炮而紅】文藝少女變打女

手字衰過小學生

老婆不知幾happy
大把安家費又可以搵小鮮肉

想當年佢做惡警司/警官 真係入型入格

成個林青霞咁

原來霸王花就係胡慧沖

霸王花成日露點

寫中文個官睇條撚咩

棄卒

失經濟支柱又有工人有司機

想問點解係中文求情信